無視反對 單方面採納海外專家意見

無視反對 單方面採納海外專家意見

沙中綫中期報告指紅磡站結構安全，毋須重建或加固。

【本報訊】調查委員會及涉事各方均有委聘獨立結構工程專家出庭作供。政府及中科的本地專家，與委員會、港鐵及禮頓的海外專家，雙方立場壁壘分明。本地專家一直堅持需進一步計算評估，現階段不能判定車站結構安全，是次報告卻未有理會，相反只單方面採納海外專家意見，裁定車站結構安全。

政府的專家、港大土木工程系系主任區達光在聆訊上多次強調現階段難以確認車站安全，要求與政府委託的另一顧問公司進一步分析結構受力情況。惟委員會未等及分析結果，上月尾提交報告時已「一錘定音」採納海外專家意見，裁定車站結構安全，報告更直指進一步分析是沒有必要。

相關新聞：港鐵禮頓聘同一顧問 或涉利益衝突

未提學者不同意陳述書觀點

區的分析報告其後在月初曝光，結果顯示多個被擅改設計的接駁位，其所承受的剪應力（shear stresses）超出可接受範圍，或令石屎出現裂縫，要求再作更詳細評估。

中科的本地專家、港大土木工程系副教授楊德忠，早前亦在其專家報告批評委員會在專家會議中要求他即場簽署《聯合陳述書》，集體同意部份觀點。但由於事前無人向他告知議程，會上也沒提供相關重要文件參考，他在毫無準備下只能依靠其他專家的意見決定簽署。事後他認為簽署是錯誤決定，又在聆訊及其報告上澄清自己並不同意陳述書部份觀點。

不過，是次沙中綫中期報告中卻沒提及有關澄清，更直指「獨立專家達成共識、一致同意」有關觀點。

■記者梁御和

上一則
上一則
委員會盲信港鐵禮頓死撐紅磡站安全 資深工程師：指鹿為馬

下一則
下一則
港鐵禮頓聘同一顧問 或涉利益衝突

港鐵禮頓聘同一顧問 或涉利益衝突
剪筋比例遠超12% 「僅屬個別情況」
不採納5%剪鋼筋估算 指中科鬧大事情潘焯鴻反駁：不中肯不獨立
工程涉欺詐 重案專隊百人追查
轟港鐵權責不清 倡設鐵路署長
委員會盲信港鐵禮頓 死撐紅磡站安全資深工程師：指鹿為馬

本土班工程師確實唔專業，一日到黑都係抄抄改改，舊個套用到老

但外國個班收錢就咩都講得

海外？

外國個班上完庭收左錢就走架啦嘛

話無問題果批做load test敢唔敢在場？
唔好陣間又降標準

果d什麼專家顧問不嬲都係呃神騙鬼，影幾幅相返office扮研究就作報告，驗測肥晒佬都仲話安全，剩係得班智障政棍先會信